---
title: "جلسه ۸۰"
date: "1395-08-11"
categories:
    - "sessions"
---
    جلسه ی هشتادم شیرازلاگ در آموزشگاه هوش مصنوعی برگزار شد،

محمد اطلاعات مختصری در باره ی نرم افزار ویرایش متن [vim](http://www.vim.org/)
و قابلیت های جالب آن ارائه داد.

[![vim-logo](img/c6416bea-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289360.8267188.png)](img/c6416bea-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289360.8267188.png)

ابتدا وجود mod های مختلف در ویم( مثل normal mod, insertmod, visual mod )که
تفاوت اصلی آن با سایر نرم افزار های ویرایش متن محسوب میشود ، صبحت شد.

سپس درباره ی سیستم جابه جایی در ویم و استفاده از کلید های jkhl برای مسیریابی
صحبت شد.

توضیحات دیگری نیز درباره ی شورتکات ها برای کارهای دیگر مثل paste, del, copy ،
وجود extension های ویم برای استفاده از قدرت ویم در [سایر text
editor](http://stackoverflow.com/questions/700186/text-editors-with-vim-mode)
ها ، vimtutor و [سایر منابع یادگیری](http://www.openvim.com/) نیز داده شد.

[![python-logo-
master](img/c6416f28-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289360.8267822.png)](img/c6416f28-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289360.8267822.png)

بعد از آن امیر در مورد زبان برنامه نویسی پایتون صحبت کردند.از ویژگی های این
زبان مثل سادگی و قدرت بالا‌، آسانی شروع برنامه نویسی با این زبان و …

در مورد[ تفسیری](https://en.wikipedia.org/wiki/Interpreted_language) بودن
پایتون هم صحبت کردیم.

بعد از آن بحثی راجب درایور ها در لینوکس صورت گرفت.

صحبت هایی هم راجب جای جدید با امکانات بیشتر و فضای بیشتر برای جلسات آینده ی
لاگ صورت گرفت.

